港鐵疑再變運兵車 持盾防暴獨霸觀塘綫旺角一列車

抗暴之戰】港鐵疑再變運兵車 持盾防暴獨霸觀塘綫旺角一列車

有網民今午3時再在尖沙嘴舉行「反對緊急法遊行」，抗議蒙面惡法、警方濫暴濫捕等問題。遊行由尖沙嘴鐘樓集合，前往深水埗運動場。期間防暴警進入油麻地港鐵站戒備，部份警員進入車站控制室。網上流傳一段影片，片中大批防暴警現身港鐵觀塘綫旺角站往黃埔方向的一列車車廂內，同時站內廣播輕鐵將不會經過友愛、天榮、銀座、天湖、天慈、天水圍等站。

據網上消息指，港鐵下午曾開出「運兵專列」，下午約4時45分左右，由九龍灣車廠接載一批防暴警到油麻地執勤。防暴警專用列車約下午5時半到達旺角站，被在月台候車的網民拍下全車「清一色」防暴警。根據片段紀錄，當時列車到達旺角站後一度停站，但沒有開門供乘客上落。有當時乘坐觀塘綫列車的網民亦指，觀塘綫服務疑一度受影響，每次到站要停站接近5分鐘才開出。港鐵發言人下午約6時半回覆時僅稱，觀塘綫列車服務「現時」維持正常。

記者現場所見，有防暴警再度進駐太子站戒備，全部警員均戴上口罩，無佩帶委任證。

香港有特急坐了

開波

召喚泥水同燒焊師父

又話運暴徒好難睇既

搵石屎埋撚咗佢啦

當初起高鐵同要直入西九都係想咁

石崗停車場隔離就係石崗軍營
果個位又有緊急月台...

下次知運狗
一定禁停緊急制